置業按揭問題

有朋友想置業買$550萬樓，但人工唔夠要加阿哥做擔保，想問下以下情況做唔做到按揭：

首期$180萬，借$370萬/67%

細妹人工$25000
阿哥人工$50000，但就同時供緊$400萬嘅按揭（30年）。

請教一下有冇人知過唔過到壓測，同埋按揭成數

點解唔直接問銀行？

單拖搵二萬五想買550萬？
阿哥想用首置炒樓下話

上網查下都懶？
加擔保人（有按揭向身）先減一成
壓力測試都嚴咗 然後要計埋你哥既按揭每月還款額 所以算撚數啦你